+++
title = "概览"
description = "概览以可视化的图表展示，帮助运维人员快速掌握当前流水线执行、代码提交和镜像推送等的状态。"
weight = 1
+++

概览以可视化的图表展示，帮助运维人员快速掌握当前流水线执行、代码提交和镜像推送等的状况。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **概览**。

2. ​在概览页面，查看以下资源状态：

	![overview](/img/overview.png?classes=big) 

	* **流水线执行状况**：以图形化的形式默认显示了 24 小时之内项目中所有流水线的执行状况和执行数量。

		* 支持选择时间段：24 小时、7 天、14 天。

		* 状态：绿色为成功状态、红色为失败状态。

	* **流水线最新执行记录**：显示了项目中最新的流水线执行记录，并记录了执行时间和耗时。
			
		* 单击 ![overviewpipeline](/img/overviewpipeline.png)，进入到流水线的列表页面，查看项目下所有流水线。
		
		* 单击 ***流水线名称***，进入到具体的流水线详情页面。参考 [查看流水线及详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/viewpipeline.md" >}})。

		* 单击 ***流水线名称*** 后面的 ***执行 ID***，跳转到该条执行记录的详情页，查看执行记录详情。
		
		* 单击右侧的 ![log](/img/log.png)，查看该条执行记录的概览日志。

	* **流水线各阶段执行状况**：以图形化的形式默认显示了 24 小时之内项目中所有流水线各阶段的执行状况，并统计了执行次数最多的阶段。

		* 支持选择时间段：24 小时、7 天、14 天。
	
		* 状态：绿色为成功状态、红色为失败状态。
		
	* **代码质量分析**：以图形化的形式显示了项目中配置了 SonarQube 的流水线的扫描情况，包括已扫描的代码仓库的数量、质量阈结果、缺陷、漏洞以及代码异味的级别。单击 ![overviewpipeline](/img/overviewpipeline.png)，进入到代码质量的页面。

	* **最新代码提交**：显示了最新提交的代码情况，例如代码仓库名称，HTTPS/SSH 地址信息。单击 ![overviewpipeline](/img/overviewpipeline.png)，进入到代码仓库的列表页面。

	* **最新镜像推送**：显示了最新推送的镜像情况，例如镜像仓库地址、镜像标签个数、生成时间、镜像摘要等。单击 ![overviewpipeline](/img/overviewpipeline.png)，进入到制品仓库的列表页面。
